失業半年丈夫堅持開冷氣 慳錢孕婦心淡: 接受唔到要養佢

疫情下不少市民失業多時，有女網民發文慨嘆，丈夫失業半年，只剩她工作養家，但近日丈夫堅持在家涼冷氣，兩夫妻因此發生口角,自問「係咪我過份呢？」。

網上討論區有網民發文，指丈夫因為疫情失業半年，她成為經濟支柱，兩夫婦任職航空業，網民現在每個月都只是出半份薪水。她透露，本來夫妻兩人經濟環境不差，但近半年疫情影響很深。

網民提到，近日天氣轉涼，丈夫堅持要晚晚開冷氣睡覺，「我話晒錢，咁涼都要開冷氣，我話你交電費呀，佢竟然話有就畀你，無我點畀呀」。網民慨嘆，「佢呢半年來每月都畀 $4000 我幫補下，但係我又要交租又要食，仲要畀工人錢，遲啲BB出世又用錢，其實我叫佢唔好咁涼都開冷氣,係咪我過份呢？」

網民坦言，「我開始接受唔到好似我要養佢咁，我地個行要搵工最快要下年四月先有機會，佢好似唔明白我嘅壓力咁」。網民又透露，她本身患有輕微地中海貧血，而且39歲才懷有第一胎，所以特別怕凍，「除咗錢之外，我仲覺得佢唔 care 我呢個怕凍嘅大肚婆」

有其他網民留言，「我覺得係語氣問題，有時同一件事，用唔同嘅表達方式，已經可以差好遠」、「佢涼冷氣就唔好同佢計較，男人真係怕熱啲，或者好好地同佢傾吓，唔好用埋怨方式，因為佢都唔想，講出你嘅無助同不安」。

也有人建議，丈夫應該盡快轉行或者考慮辭退外傭，「馬死落地行，有咩都做住先。講真BB出世會仲多磨擦，唔係嚇你,照顧BB分工同洗錢有排你煩，不過有工人幫輕吓會好啲」、叫你老公搵part time 做。咁落去唔係辦法。」、「生仔唔一定要陪月, 湊B亦不一定要有工人. 如果手頭緊, 你都要焗住 cut 工人。馬死落地行, 為母則強」。

女人又贏

出嚟做雞養老公

窮人特別鍾意生仔

咬老綜

如果係調返轉 d報紙佬會點寫呢

39 仲生

貧賤夫妻

唔會報，或話個男冇撚用

講到就餓死咁但仲請緊工人？

講到尾咪又係錢

PR發埋晒依d農場新聞做乜鳩, 拉啦

調返轉頭嘅話應該唔會報
因為根本冇新聞價值

真
Btw 香港咁多問題 呢啲事wfc

得兩公婆仲要請工人...

半年共患難就頂唔順

頂半年都唔得 但就要個男養你過世

本身兩公婆都有做野，但點解咩錢都由個女人比曬呀一係就個女人吹水，再唔係就平時要個男既比曬九成糧佢

感情野離婚

日日開冷氣同工人扑野

你唔做雞我邊有錢，我冇錢點養你啊？

唔通你第一日先覺佢衰咩

你覺得涼人地就覺得涼咩傻閪

網上討論區有網民發文

但係我又要交租又要食，仲要畀工人錢，遲啲BB出世又用錢，其實我叫佢唔好咁涼都開冷氣,係咪我過份呢？

無錢就退租搬返娘家住啦
好多人都係咁
份工無左一半人工重請工人比貴租
可以講咩好呢

孕婦係咪叫價高啲

係，男人就係要黎搵錢用，搵唔到錢冇撚用就應該放棄佢。

又生人出黎害人,

垃圾po

唔知點解有啲潮文feel

男人唔洗生仔wo

為錢嘈

隨時隨地個報紙佬作出黎
網民呢啲野

....唔好咁認真討論呢d廢文啦

有bb係比較難唔開。

網絡文章 拉

調返轉
疫情下不少市民失業多時，有男網民發文慨嘆，妻子失業半年，只剩他工作養家，但近日妻子堅持在家涼冷氣，兩夫妻因此發生口角,自問「係咪我過份呢？」。

網上討論區有網民發文，指妻子因為疫情失業半年，他成為經濟支柱，兩夫婦任職航空業，網民現在每個月都只是出半份薪水。她透露，本來夫妻兩人經濟環境不差，但近半年疫情影響很深。

網民提到，近日天氣轉涼，妻子堅持要晚晚開冷氣睡覺，「我話晒錢，咁涼都仲開冷氣，我話你交電費呀，佢竟然話有就畀你，無我點畀呀」。網民慨嘆，「佢呢半年來每月都畀 $4000 我幫補下，但係我又要交租又要食，仲要畀工人錢，遲啲BB出世又用錢，其實我叫佢唔好咁涼都開冷氣,係咪我過份呢？」

網民坦言，「我開始接受唔到好似我要養佢咁，我地個行要搵工最快要下年四月先有機會，佢好似唔明白我嘅壓力咁」。網民又透露，他本身患有輕微地中海糖尿病，而且39歲就有啤酒肚，所以特別怕凍，「除咗錢之外，我仲覺得佢唔 care 我呢個怕凍嘅大肚佬」

唔google以為係晴報出，晴報好鍾意抄討論區post當新聞報。

又作故仔

條仔=連登仔夢想男人

兩公婆一齊失業 點解係講到個老公食軟飯咁

幾貴呀冷氣 幾舊水
慳食慳用好過啦
點訓呀夜晚

請善用不推文

記者自己開post作故仔再自己報道返「網民」嘅分享

失業係屋企有時間做家務都請工人

我寧願唔請工人開冷氣老公係屋企做工人算啦

拉

有錢請工人冇錢開冷氣

男人懷孕？

結婚宣誓講咩架…………下！大聲d

請得工人都富貴啦， 仲同老公嘈開冷氣

所以齋屌算咪L結婚

原來仲未炒工人
咁就唔好出聲啦屌

CLS
條廢柴靠大肚老婆養
點都係男人贏啦吓話
仇女仇到冇晒良知

根本窮撚唔應該生仔 累人累物

大肚貴幾倍 1q10k
生完有奶水又有得玩 1q5k
各做100q收山都已經150萬
樓都供到1/3層番黎

個D乜野結婚誓言 係呢個年代係一堆垃圾
咩不論貧窮 疾病
大難臨頭各自飛

0收入 都可以每月比4千都好撚勁喎

點解上年咁嘅局勢都中出？
因為啲人覺得人定勝天
永遠順風順水
上樓好勁寸9人
買股贏錢笑9人
溝靚女笑9人
190cm 30cm 笑9人。。。

唔好信偽科學風水中醫等囉

男人有得大肚先攔出嚟講啦

窮人生仔正仆街

秦始皇 is watching you

如果剩係夜晚瞓覺開 , 都唔差得幾多電費 , 房唔會係兩匹機掛

有地中海貧血仲生仔

落撚左佢啦 咪撚害下一代

算啦
成個po都鬧緊個大肚老婆
同情緊個廢柴失業漢
呢到係連登
一個po就見到咩叫網絡垃圾

早排每晚都開兩部冷氣, 張單都唔過2000, 點樣可以用到4000

開冷氣差幾多呀 咪又喺個兩三百蚊一個月 冇嘢搵嘢嘈

google，頭條日報，完

pull

緊要開冷氣瞓覺啦

呢招成日聽到啦， 叫輸人唔輸陣嗎

大國都係咁啦

兩個都有問題
女人係最主要既問題, 男人既問題就係揀個咁既老婆

係連登講冷氣
個tone 執著過唔要民主都要冷氣

你咁撚鍾意討論content farm新聞, 不如去baby condom啦

個老公失業就要個老婆話事, 咁係咪老公做經濟支柱既話女人就要收聲聽話先?

都講左窮人唔好生仔

真

她本身患有輕微地中海貧血，而且39歲才懷有第一胎

秒殺左佢

林超英：開冷氣如吸毒 堅持開冷氣只是「飲鴆止渴」

真係唔好生，累左下一代。

個工人要嚟做咩
都失業冇時間做家務咩

咪特登放大懷孕呢兩個字搏傻仔同情

me日日開交3千蚊電費

不如離婚順便唔好要個小朋友囉，即刻無負擔無壓力。

屌那星，而家啲女人要男女平等但又要男人養，家務又唔7做，生仔大Q晒。為生仔點解唔搵件平靚正嘅白賓，幾千就搞掂

呢D 新聞適宜去香討 討論

唔環保

唔揀聽聽話話既連登毒撚，有咩好講?自己慢慢受啦

問題所在

冇錢買dom

買包包,食好西就得,開冷氣就唔得, 臭閪港女

痴L線你怕凍可以著衫，我熱到除晒衫都係咁流汗都唔開得冷氣，到底邊個自私？

冇做開嗰啲唔會因為失業而做家務

反而係好事
至少可以完全睇穿對方真實的一面

駁唔刀⋯

我覺得係個女人轉左牛角尖

如果老公冇問佢拎錢洗

又點會係佢養緊個老公

有些人,平時表面係好好、有道德和有修養
但是,一到咗危急關事,就小人上身

所以,王晶依一分鍾講的野,錯唔哂

時窮節乃現

「時窮節乃見，一一垂丹青」一語出自文天祥的《正氣歌》，意思是說，在危急的時候，一個人的氣節才會凸現出來，這樣的人才會在史冊上一一留下他們的英名。一個人越是處於貧困苦難之中，越容易清楚地看到他的品質與氣節。在那個嚴酷的年代，儘管大多數人都是一貧如洗，但是所結交的朋友也都是患難之交，在極度的物質貧乏之際，我看到的那一群樂於助人的人們也都是自己缺吃少用的人，倒是相對富有的人鮮有同情心。其實人越窮，越能體會到做人的難處，他們的心與落難的人一樣感同身受，對他人的貧困也樂於出手相助。

點解你會覺得掉轉嘅話會係新聞？

支那人？

56k已足夠

有工人但呻窮

咁李嘉誠都唔係好有錢啫

諗起個陣FG半年未搵到工
就比老母成日屌住佢食佢浪費米飯
反而老豆會叫我慢慢搵搵到岩

如果相反，係咪應該叫個大肚婆做廢柴？

請工人
慳冷氣錢
學人生仔。。。

家計會有

男人怕熱?

垃圾組合

炒工人 plz

輕微地中海貧血+高齡

「她本身患有輕微地中海貧血，而且39歲才懷有第一胎，所以特別怕凍」

應該都係d 報紙佬作出黎挑撥離間

我屋企就係咁
老豆搵到錢個時惡撚共產黨
依家唔敢駁老母嘴

離婚啦 快！

貧賤夫妻百事哀。

最主要係炒咗個工人
老公喺屋企會唔會都做下家務先？
兩公婆自己都傾唔掂 拎出嚟叫人公審
有鬼用咩

凍咪著衫加多張被囉
凍嘅可以係咁加上去
熱果個除左除衫仲可以點
只係自己唔願捱 就拎呢點黎拎同情分

即係佢有工返自己畀電費就ok，但佢冇工返要妳出錢畀電費就唔ok。其實咁樣唔使一齊生活啦，佢嘅錢係妳嘅錢，妳嘅錢又係你嘅錢，交吓電費就阿之阿助
你老公仲慘過我屋企隻狗。我一熱就開始開冷氣成個夏天到而家都未熄過，就算出咗去得隻狗喺屋企都照開。DLLM我是咪要問我隻狗收電費？我隻狗由BB三個月養到而家佢冇工返番㗎喎，點算？
娶著妳真係...

搵條路人甲上網講幾句，就可以做新聞？拉。

如果個男人肚腩大過個BB又點計？

開冷氣都俾人屌
幾多人掉返轉養住老婆幾廿年 理所當然

呢d垃圾post都咁多人回
拉啦屌你老母

男人垃圾 養唔起女人 連開冷氣都無能大尸

開個冷氣洗幾錢呀

養兒防老嘛 可以利用仔女幫自己養老
大個唔比家用唔養佢就道德勒索 話人不孝

佢老公而家係經濟支柱咩？
冇收入仲當自己係大爺
你生到仔咪話晒事囉
其實男人老狗搵唔到嘢做要老婆養真係好垃圾
當然在連登仔睇嚟係真男人啦

想屌
真正期間限定 蘇州過後冇得屌

唔敢開冷氣但敢生仔

其實開冷氣好小事
問題關鍵係失業冇錢

飛g都唔知做乜要結婚
離婚啦

到佢六張嘢個陣 個仔定女都唔知出嚟做嘢未
生仔唔係得中出個下 仲有供書教學呢
到時兩老冇收入就迫個仔/女出嚟做嘢
佢哋話要讀書又用不孝呢啲道德勒索搞鳩自己仔女
最後生仔就變自己老公 生女就變到自己咁
呢啲撚屌唔止害自己下一代
佢下一代仲出嚟害埋其他人 呢啲真係正一仆街冚街鏟

hket,巴士的報,晴報

又係呢啲濕鳩吹水文

個朵太臭,最近轉咗巴士的報,hket

星島，頭條定晴報？
呢3份最撚興自編自導

agree

開冷氣咁平都要計?

冷氣費有幾貴

係巴士的報，星島集團出

，

大肚婆 無限中出

咁唔中意咪離婚囉

咁啱你個留言係#39

八婆食屎啦，死窮鬼學人生仔

所以呢啲家庭點會有所謂既愛？根本就係兩條友住埋一齊食飯扑野生仔訓教嘅關係
有錢就大錢聲啲，冇能力就收皮俾人鬧
根本就係office關係

你估男人射精果下唔辛苦架？

咁咪離婚囉，自己生飽佢囉
生仔就要話曬事？生仔生完個女人冇份？
第4句又問返你囉，係咪即係而家香港男人做經濟支柱嘅家庭，女人要收皮聽曬老公話？

唔好屌的

男人懷孕咪有性別對調既新聞咯 問問問

仲要患有輕微地中海貧血
祝個B好運

賣人奶應該幾好賺

係無愛架
責任同名份架咋

on9
窮人學咩人生仔

太麻煩,不了

無工開仲要比4000出黎比你 仲想點

佢有寫半年嚟條老每月畀佢四千，佢負責去交錢咁

渣ga? 30幾度開冷氣

唔係幾時先開得?

她成為經濟支柱，兩夫婦任職航空業，網民現在每個月都只是出半份薪水。她透露，本來夫妻兩人經濟環境不差，但近半年疫情影響很深。

點解老婆會變左經濟支柱？
有pt做？

開冷氣都覺得貴，但係夠膽生仔

係呀 所以見到上一代好多呢啲家庭真係覺得慘

幾時開都得，不過俾得咁少家用，仲要少少熱都頂唔順，個男人有啲廢

有得諗喎
同啲女女傾生意先
首先比我屌到佢有咗
佢就可以1胎時間起碼賺150萬
咁我收返佢50萬都唔過份啦
我可以keep住幫佢生
大家都可以keep住賺錢

大肚婆怕熱涼下冷氣都唔得咩

->仲要畀工人錢

個男人冇工開仲請工人?
炒左佢叫個男人自己湊咪得

大肚冇得屌閪仲要唔俾開冷氣谷到變家暴就唔好啦

未疫情之前比人養個陣點

叫個男人自己湊

無冷氣會死嘅人，你要佢湊仔？

叫佢開少陣冷氣都叫「老婆話事」？

賣淫唔犯法
令用妓女賺錢就犯法
洗定八月十五啦你

仲要39歲冇錢冇積蓄學人生仔

佢比錢我中出佢都犯法?

咁都放上網嘈

男人養女人就心理平衡 女人養番男人就平衡唔到

網上討論區有網民發文

不如寫大d話個老公有12條野，個老婆有7個波，老公住金星堅持要開冷氣，老婆要住火星開暖氣日日唔同星球來回又失業無哂錢所以心淡
反正都係作

香港人腦入面淨係得錢

唔明屋企得兩個人，老公又失業點解仲要請工人？

講笑咩 依家咪大把男人持住自己搵錢要老婆聽話
依家係講緊條友搵唔到錢又唔做野淨係識洗錢啊

屋企兩層樓都無人租，就快要乞食。

個B第日去家長日
做乜人地個個老母咁後生，自己老母老到人地呀婆咁

其實都係互相支持的姐。
你班女人冇野做果陣咪又係男人養

無野做 就屌西, 又無錢買dom

你老婆咪係呢種人 你好撚出名

又作文

丈夫失業半年 孕婦堅持開冷氣被拒 孕婦心淡：開個冷氣都唔得

你唔出黎做雞，我邊有錢養你呀

講到開冷氣好奢侈咁
不如唔好請工人啦，一個月慳4千幾

令用妓女賺錢就犯法
咁d妓女既仔女咪要坐監

男人養起頭家就應份，女人響個男人失業嘅時間頂下雞頭就吵到拆天

其實開個冷氣一晚最多咪五六百。

如果情況咁緊張，應該開源，唔係節流。。。。

應該係屌佢老公唔搵錢，唔係開冷氣

冇錢仲請工人同生仔？準備跳樓啦！

pr post洗熱門吊

生左之後有人奶仲高價

為咗一個月畀多幾百蚊電費就話要離婚，一段只值幾舊嘅姻緣，快撚啲完結咗佢啦

電費你以為平咩 廿四小時開足都唔少錢啦
有錢就唔驅啫 但依家係正宗蛀米蟲

開雪櫃揾食物會唔會都被人屌

on撚9
夜晚開冷氣洗得幾錢
訓得唔好仲大獲啦

返baby kingdom啦師奶
你都on撚9
搵唔到野做佢想架？

依啲女人咪蠢囉 冷氣錢有限錢 嘈 兩公婆感情又差 不過窮撚咪學人請工人 39都仲生

咁你得閒周街去指住D女人蛀米蟲囉
咁而家有冇資料話係廿四小時長開呀
成日自行補充資料
不如assume埋佢係開4匹冷氣開住大門咁來計啦

屌你老母，無野做都要請工人，仲講到好撚慘咁

大緊肚喎

好唔人道

地中海貧血就咪生啦
正仆街黎

今次我撐個大肚婆喎，喂督精你射架嘛
自己又唔撚戴套，唔駛負責任咩

就係老婆大咗肚先冇俾人炒，唔係兩公婆一齊失業啦

你咪問下d佬養d女人養得開唔開心囉
男人老狗要個大肚婆養
唔係廿四小時但個老婆介意得嘅 即係貴啦

喺炒個工人同炒個男人之間，
條女居然簡炒個男人

發你老母

飛雞，生出嚟可能係一個白人

以前佢養你你唔覺得有問題?

又係呢啲分化男女嘅“新聞”

求其出個fb post 先啦

離婚咪得

老婆39... 老公😏😏😏 咁都係比4000家用炸！。
快d拎比屋企人睇先。